@article{rammer2019harnessing,
  title={Harnessing deep learning in ecology: An example predicting bark beetle outbreaks},
  author={Rammer, Werner and Seidl, Rupert},
  journal={Frontiers in plant science},
  volume={10},
  pages={1327},
  year={2019},
  publisher={Frontiers}
}

@incollection{punta2008neural,
  title={Neural networks predict protein structure and function},
  author={Punta, Marco and Rost, Burkhard},
  booktitle={Artificial Neural Networks},
  pages={198--225},
  year={2008},
  publisher={Springer}
}

@misc{biogob,
  title = {La pesca en México},
  howpublished = {\url{https://www.biodiversidad.gob.mx/usos/alimentacion/peces/}},
  note = {Accessed: 2020-11-2}
}

@article{martinez2014,
  title={El estudio de la biodiversidad en México ¿una ruta con dirección?},
  author={Martínez-Meyer, Enrique and Sosa-Escalante, Javier Enrique and Álvarez, Fernando},
  journal={Revista mexicana de biodiversidad},
  volume={85},
  pages={1--9},
  year={2014},
  publisher={Elsevier}
}

@misc{semarnat,
  title = {Informe del Medio Ambiente. Servicios Ambientales de los Ecosistemas Acuáticos, 2015},
  howpublished = {\url{https://apps1.semarnat.gob.mx:8443/dgeia/informe15/tema/cap6.html}},
  note = {Accessed: 2020-11-2}
}

@misc{cisneros,
  title = {Retos y oportunidades de las pesquerías mexicanas, la conservación de la biodiversidad
y el desarrollo sustentable},
  author={Cisneros, Miguel A.},
  howpublished = {\url{https://www.jornada.com.mx/2012/03/26/eco-c.html}},
  year={2012},
}

@incollection{sectoralimentario,
  title = {El sector alimentario en México, 2010},
  author={INEGI},
  year={2010},
  publisher={Serie Estadísticas Sectoriales}
}

@incollection{anuariopesca2017,
  title = {Anuario Estadístico de Acuacultura y Pesca, 2017},
  author={Comisión Nacional de Acuacultura y Pesca},
  year={2017},
  howpublished = {\url{https://www.gob.mx/conapesca/documentos/anuario-estadistico-de-acuacultura-y-pesca}},
}

@article{meinshausen2009,
  title={Greenhouse-gas emission targets for limiting global warming to 2 C},
  author={Meinshausen, Malte and Meinshausen, Nicolai and Hare, William and Raper, Sarah CB and Frieler, Katja and Knutti, Reto and Frame, David J and Allen, Myles R},
  journal={Nature},
  volume={458},
  number={7242},
  pages={1158--1162},
  year={2009},
  publisher={Nature Publishing Group}
}

@misc{fao2015,
  title = {Fisheries Topics: Ecosystems. Ecosistemas costeros y marinos. Topics Fact Sheets. Departamento de Pesca y Acuicultura de la FAO [en línea]},
  author={Manning, Peter},
  howpublished = {\url{http://www.fao.org/fishery/}},
  year={2015},
  note = {Accessed: 2020-11-2}
}

@article{uhrin2016,
  title={Tropical cyclones, derelict traps, and the future of the Florida Keys commercial spiny lobster fishery},
  author={Uhrin, Amy V},
  journal={Marine Policy},
  volume={69},
  pages={84--91},
  year={2016},
  publisher={Elsevier}
}

@book{perez2010,
  title={Introducción a las economías de la naturaleza},
  author={Pérez Espejo, Rosario and Ávila Foucat, Véronique Sophie and Aguilar Ibarra, Alonso},
  year={2010},
  publisher={Universidad Nacional Autónoma de México. Instituto de Investigaciones Económicas}
}

@misc{noaa2019,
  title = {Impacts of El Niño on Fish Distribution},
  author={NOAA Fisheries},
  howpublished = {\url{https://www.pmel.noaa.gov/elnino/fish-distribution}},
  year={2019},
  note = {Accessed: 2020-11-2}
}

@misc{inecc2016,
  title = {El Niño, la Niña y la oscilación del sur},
  author={Instituto Nacional de Ecología y Cambio Climático},
  howpublished = {\url{https://www.gob.mx/inecc/prensa/el-nino-la-nina-y-la-oscilacion-del-sur-57602}},
  year={2016},
  note = {Accessed: 2020-11-2}
}

@article{arreguin2011,
  title={La pesca en México: estado de la explotación y uso de los ecosistemas},
  author={Arreguín-Sánchez, Francisco and Arcos-Huitrón, Enrique},
  journal={Hidrobiológica},
  volume={21},
  number={3},
  pages={431--462},
  year={2011},
  publisher={UAM, Unidad Iztapalapa}
}

@book{voituriez2003,
  title={Los caprichos del océano: efectos sobre el clima y los recursos vivos},
  author={Voituriez, Bruno},
  year={2003},
  publisher={Unesco}
}

@misc{inecc2018,
  title = {¿Qué es el clima?},
  author={Instituto Nacional de Ecología y Cambio Climático},
  howpublished = {\url{https://www.gob.mx/inecc/acciones-y-programas/que-es-el-clima}},
  year={2018},
  note = {Accessed: 2020-11-2}
}

@article{munnich1991study,
  title={A study of self-excited oscillations of the tropical ocean--atmosphere system. Part II: Nonlinear cases},
  author={Münnich, Matthias and Cane, Mark A and Zebiak, Stephen E},
  journal={Journal of the atmospheric sciences},
  volume={48},
  number={10},
  pages={1238--1248},
  year={1991}
}

@article{wang20001997,
  title={The 1997--98 El Niño evolution relative to previous El Niño events},
  author={Wang, Chunzai and Weisberg, Robert H},
  journal={Journal of Climate},
  volume={13},
  number={2},
  pages={488--501},
  year={2000}
}

@article{palmer1999,
  title={A nonlinear dynamical perspective on climate prediction},
  author={Palmer, Timothy N},
  journal={Journal of Climate},
  volume={12},
  number={2},
  pages={575--591},
  year={1999}
}

@book{newman2018networks,
  title={Networks},
  author={Newman, Mark},
  year={2018},
  publisher={Oxford university press}
}